德媒指布魯塞爾充斥500名中俄間諜 中方斥報道捕風捉影毫無根據

德國傳媒報道，比利時首都布魯塞爾「充斥間諜」，當地有約500名中國和俄羅斯間諜，歐盟對外行動署（EEAS）安全部門呼籲，各國外交官應盡量避免前往當地某幾間餐廳及酒館。中國駐歐盟使團發言人上周六（9日）回應事件，反駁有關報道是「捕風捉影」及「毫無根據」。

歐盟主要行政機構歐盟執行委員會總部、北大西洋公約組織總部，皆設立在布魯塞爾。德國《世界報》指，歐盟對外行動署估計，布魯塞爾約有250名中國間諜和200名俄羅斯間諜，他們多數集中在母國的大使館或經貿代表處。

報道指，各國外交官前往布魯塞爾時，都會接獲歐盟對外行動署安全部門提醒，不要接近當地某幾間餐廳及酒館，如當地歐洲區（European quarter）以及位於歐盟執委會大樓附近的著名牛排館和咖啡廳，以防間諜接近。除了中國和俄羅斯，美國和摩洛哥的間諜在當地也相當活躍。

報道亦提到，中國在歐洲的間諜活動疑逐年擴張，如立陶宛上周二（5日）譴責中國在當地的間諜活動日益增加。

中國駐歐盟使團發言人上周六（9日）回應指，對這種捕風捉影、毫無根據的報道深感震驚，強調中方一貫尊重各國主權，不干涉別國內政。發言人又指，中方高度重視歐盟和中歐關係，始終致力於維護和促進中歐關係的健康穩定發展，並敦促有關方面客觀公正看待中國和中歐關係，不要發表不負責任的言論。

（德國之聲/自由時報/新華社）

歐盟本身都係蘇聯啦
不用細分

500咁少？

開名啦！

至少50000啦

反擊即係心虛啦

其實都幾無聊 咁多個國家同時爆中國派間諜 佢都係答呢句
華春

當年劉肛華都係咁啦